發覺好撚多香港人連「唔該」都唔撚識講

有好多嘢都好似係老撚馮幫你做咁
無論飲食業 服務業 好閪多客都係唔撚會講唔該
你話返工收錢做嘢 係老馮㗎啦 你咁樣諗 真係祝你他朝君體也相同

唔講返工 我講平時會遇到嘅野 你落樓出門 有人拉住門等埋你出 有無講唔該呢？
人地出於好心順手 係咪又老馮？

搭車讓座就唔撚使講 啲廢老一早當咗你係老馮要讓俾佢 你唔讓就係你仆街 有啲仲要閪鳩你面

我諗香港人唯一會主動講嘅得「唔該借借」

第一段多鳩如， 十個有8個都係西面
利申: 個侍應有笑容我會講

所以喺香港唔洗做好心，做好人只會俾其他人搵你笨柒

講真一句 返工返到攰無表情交貨 你唔怪得人

的確 一定有啲係態度差 語氣差

咪就係我想講嘅意思 得依句會主動講唔該

直接講借歪

人善被人欺

Btw 洗❌使⭕️

同埋對住10個有9個唔講唔該又冇禮貌
又咁撚多閪客好難個個都好有笑容

通常食野又好買野都好
我有禮貌時個staff都會笑返下好d既會講下笑咁
呢樣野根本就係相輔相成

寫慣左，多謝指正

同啲大陸人差唔多
一埋你身第一句唔係講唔該或者唔好意思
係講你好 又唔諗吓自己會唔會打攪到人

❌左⭕️咗

Arm ar ching

你做義工架？
收得錢做咩要我唔該你
你唔該我幫襯你就真

平時返屋企前會經過兩道門，我會好心咁拉住等埋其他人，但如果d人唔講唔該，去到第二道門我會大大力山埋佢

相輔相成你唔同我笑下先？

就知有你啲咁嘅人

所以講多幾個平時嘅例子 俾你睇反省下

我笑左 你係咪笑右？

比咗錢就可以咁無禮貌，你同啲大陸土豪暴發戶既心態咪一鳩樣

收皮啦，唔該

有閪客先定有閪sales waiter 先

返工嘅就一日對百鳩二百個客

客人就去一次對一個

自己諗啦

其實講句唔該唔會影響到日常生活 唔明有啲人點解講一聲都咁難 好似講完會窒息短幾年命早死啲咁 一啲基本禮貌都無嘅香港人不如死撚左佢

香港人出名無禮貌 人地啲粗口收埋係個心到 你就寫晒係塊面到

Btw❌左⭕️咗

收錢佢係提供服務畀你，幫你落單，幫你拎野嚟，態度包唔包喺你畀舊錢度由邊個定義？

咁我返工返到攰廢事同你講唔該，你唔怪得我架喎

次次出車箱都講唔該
但有啲人好似聾咗咁
我會講住唔該 但一野撞埋去

依個真，自己做服務業
香港人唔止唔識講唔該，
有時一見面個樣西到好似我差佢幾十萬咁

相對鬼佬，日本人，泰國人等等比較有禮貌

做得呢d閪工就預撚咗啦

多謝你幫襯

屌 好撚同意
仲有d撚樣係架lift就閂門個下禁住架lift
再大模斯樣走入黎
唔該都無句
橋埋對手等人禁閂門
見親呢d仆街就想一巴煎落去

以前好多，而家越來越惡，操狂咁

第二段唔知點解反而廢老好少呢個問題
佢地反而呢個時候會講唔該曬

係
同埋有時買左好多野冇手個陣幫我拉門都係廢中廢老多
佢地其實係咪精神分裂

啲學生妹先係最冇禮貌，我未聽過呢咋人會講過一聲唔該

試著說
屌你老母
不要說
唔該

真，以前做過服務業，十個得8個有唔該，所以你好禮貌我就會超貼心服務幫你

最西都係有時開門
d香港人好似殘廢咁等人開門再攝入黎，反而唔係比我依個開門既人出入先，仲要唔該又冇聲仲慢慢行阻住晒

而家寧願大大力推開門，令我可以第一個行，你係閂之前攝得切就攝，攝唔切就自己用力頂下門

我覺得唔該由把口講出黎好唔自然喎
唔係唔想講，成日覺得講左啲人會有奇怪既目光去睇我，所以係有口難言咋

偽善

講你又話作狀架啦

去食飯通常都會講唔該，例如上菜，斟水，埋單
但有時同fd講緊嘢就未必會講

而家都係大力開門當幫後面嗰個就算

你開門企喺度，啲撚樣真係攝得就攝 以為我係樓下看更咁

( Show Blocked User - 旗木卡卡西 )

每次落單，俾錢一定會講唔該
人地聽到開心，自己都會開心

淨講飲食例如茶記咁，我樓下間茶記收銀黑面到閪咁，找錢飛落個鐵兜度態度極差。我講乜撚唔該？ 唔該你咁撚唔好禮貌？
如果對方態度好一定會講，依d野雙向

我都識朋友係咁嘅心態，講句唔好意思、唔該會覺得唔自然。

利申：每日講幾次，習慣成自然

認同 不過有時啲做服務業既 人地幫襯完佢多謝都唔識講

夠西先多受人歡迎架嘛
咁 nice wfc
利申：出街叫野食好堅持一定講唔該

講撚左唔該你仲驚

香港人乜撚野無理要求

講左句唔該變合理，自以為等於有禮貌

由細到大落單叫嘢食一定係講唔該先
但係而家同啲員工講唔該都俾人西面真係講完都覺得後悔同佢講咗句唔該

唔知係咪得我先咁on9 之前做鞋鋪seles,啲人幫襯完我地要講:多謝晒拜拜
如果呢個時候客人同返我講拜拜我會好開心 自己係度傻笑

我係咪都講唔該 多到人地覺得煩

賣野嗰d人工包埋
唔使講

會講

我都係
我同我d fd去食飯，侍應幫我地斟水，由佢準備斟開始講唔該
斟緊講唔該，斟完再講唔該 煩到仆街

自己一定唔該前唔該後
禮多人不怪
但服務業唔少人 好聲好氣佢都好西

幫後面頂一頂對門 又唔接力/唔講嗰啲人 真係好冇家教

好撚多見佢老幫佢開門，屌你老母佢好似老撚鳯咁

女人

仲有可唔可以同我拎對鞋
屌你老母

飲食業 服務業 員工 仲閪過我

就係你依啲仆街思想所以香港人先會咁

閪客

個撚個都預咗既，咁服務業同飲食吾撚會有人做

禮多人不怪
就算個侍應態度差我都會唔該
佢冇禮貌唔代表我要學佢一樣無禮貌

覺得係廢中廢老先會咁冇禮貌, 後生嘅多數會講唔該, 私樓仔仲會多個微笑, 應該係少錢銀煩惱所以笑得多啲

「唔該，電視可唔可以轉去亞視呀？」
「唔得wor，其他人要睇翡翠台wor」
「嚇，其他人都冇睇緊？」
「誒，總之唔轉得台la」(自動行開)

發覺歐洲部分國家(去過嘅歐洲國家唔多，唔肯定係咪全部都係咁)、韓國嘅人都會同店鋪職員講拜拜，就算係入去睇完最後乜都無幫襯，都會講。

自己平時係香港就算買完野都只係講句唔該/多謝，如果乜都無買會覺得唔好意思急急腳離開

我自己係覺得講返句再見好似好啲，但幾乎無香港人會咁做，又驚好奇怪

有時幫d行動不便嘅人頂住門等佢過黎la
哇屌，d香港人好似有錢執咁衝晒過黎
仲要每個都老馮

btw，我第一段打錯字冇人理

有時會點頭

我次次都講唔該
講完大家都開心啲 講兩隻字又唔會死

你要明白做得零售同飲食業多數係邊類人？會係你？會係連登仔？

走都走唔切啦仲做？又要馬兒好又要馬兒不吃草

有次去迪士尼
有個職員派手扭汽球
我拎咗之後講咗句唔該
然後佢好認真咁講咗句
你應該要講多謝而唔係唔該
扭汽球係佢職責，人工包埋
但扭呢個過程係佢付出最多，講多謝都有道理

番工收錢做野緊係老撚馮啦 唔通同你做義工啊

平時都一定唔該前唔該後，如果個侍應閪面我更加會友善d講，通常第一次佢閪面，下一次再黎就會好語氣d
細個果陣做pt都做過飲食，聽到人講多句唔該都心情好d

依家我推完門行出去嗰陣會順手拉返個門把返轉頭，等道門關快啲

我講唔該 班fd話我虛偽

咁個職員又幾On9
人地都開到聲表示感謝
仲要串返人地轉頭

大家點睇

係 一樣 禮多人不怪 香港人愈黎愈係咁 其實係大陸人都一樣會咁 大爺咩

兩睇，好多侍應西口西面在先

下次講thank you

身邊好多朋友都有講

利申90後

最慘試過同一時幫左下個蝗同香港人
反而得蝗有講唔該

唔好成日話蝗蟲點衰點衰啦
出左黎做幾年野喇...
好多蝗蟲最多都係聲大大 後生個班根本有禮貌過香港人好多
屌你有香港人乞衣黎問依樣問個樣 雞蛋裡挑骨頭最叻 唔該依D咁梗係無講啦
部份人好似全世界欠左佢咁架

Anyway 老奉

其實唔洗唔好意思,因為有八成人都係入嚟睇下就算。你話冇人會講返bye bye果度係真 九成九人都唔會同你講返,所以有人同我講返bye bye真係好開心

之前去食沙嗲王，有個樽送
連埋個芒亨道具牌仔送
咁見人哋走嗰陣拎住個樽跌咗個牌仔
咁我提返佢跌咗
佢見到執返之後繼續同同行友人傾偈
直行直過

多謝你 歡迎下次光臨

咗你老母

馮？奉

「友善禮貌咁對人」喺部分人嘅價值觀裡面好似變咗係一個額外嘅付出

而家好似有求於人或者睇對方身份地位先會對佢好少少態度

我覺得人與人之間相處本身就係要友善禮貌對待為先，其實係修養問題

我會拉到道門淨係夠自己過

有次行鋪頭，條八婆乜都唔講
拉住條仔行過要我讓俾佢
第一下柒咗下意識讓路
好彩佢地行返轉頭
我得定定喺度
等佢出聲 仲串返佢唔該都唔識講

當我拉住度門俾人過而聽唔到唔該 我就覺得自己好似門僮
心裡面就屌佢老母

真係好多人覺得開門比佢係應份 ，有d撚樣真係開門比佢連點下頭都冇，望都唔望你。有次燥底攔住佢跟手關對門

大陸人係文化水平低 有時佢地講幾句都會照做
但香港人 投訴投訴同投訴 投訴得我當佢精神病患者
因為唔小精神病患者係咁

其他都好認同但有無人明寧願自己開門都懶開口講野
有時比人幫拉門反應唔切淨係點下頭

我都係點頭微笑下如果人哋幫我拉門嘅話
我覺得依個情況又唔使下下話要講唔該嘅

尋晚先遇到 住同棟樓嘅女人 35+ 拎住個名牌手袋 我行前開完門頂一頂 佢直接攝過一聲唔該都無
㩒完𨋢𨋢到一開門佢直入 隊都唔洗排

自己出去都會講唔該 除非個員工態度閪先

人地返完一日工唔同你講唔該都係唔怪得人

題外話 我發覺好多中坑老坑都係唔會識講bye bye再見
公司入邊啲中坑同客講電話 永遠收線前都係會loop 好 好 唔 好 咁就收鳩人線
仆街呢啲基本禮貌使唔撚使教呀

係囉你返工攰就可以無表情態度差 個客就唔可以返工攰架咩

我係慣左乜柒都講唔該
只係口頭禪
不過見到樓主呢啲思想
自己攰就人地要包容
人地攰就天諸地滅
就知道香港人根本就係賤種

商場開門都係
十個有五個當你係工人
完全唔撚識接住到門等你走

賴咩香港姐,你都係搵個藉口比自己咁撚閪

係㗎喇 你咪慢慢做好人有禮貌囉，你尊重人人地都係當你狗咋

之前睇過一蘭個post 話你哋講唔講唔該 佢哋都係唔會聽

我撞到人

我： sorry
佢：

人哋撞到我

我：sorry
佢：

勁多香港人都唔會講 我自己去餐廳都會同啲waiter講唔該你 唔該晒呢啲

利申：做過飲食業 有時香港人仲閪撚過大陸人

唔係個個都值得尊重既
我就最中意屌你呢d做開狗既傻閪 ,
唔比人屌唔安樂

有時對方講得重快過自己下好震撼

是鳩但，你喜歡啦

有時搭小巴落車時同司機講唔該哂，佢會好客氣咁同我講慢慢行/好聲行

其實講句唔該無任何蝕抵，但係對方就好開心（尤其比西客吊完成日之後）何樂而不為

呢個真
去到日台韓呢啲地方發現人地個個都會成日講唔該

講真唔通個侍應啱啱對完個閪客 擰轉頭對你笑返咩 係你都驚啦

做得服務業
就知道邊句唔該係真心
唔係真心 我理都唔會理

自己都叫管理層
但人地幫我做野
係唔係都會講多謝
大家開心何樂而不為

我依家返曲奇舖 啲客買野俾錢找錢個陣唔講唔該都算 因為都習慣
最仆街係啲人入黎食餅 (我地有得試食) 成個過程望都冇望過你一眼 食完就咁走 厚面皮到呢
有啲試完唔買走個陣都會禮貌地講返聲唔該
好似今日星期六 最撚多父母拖住啲仔女入黎食 食完人地十幾舊之後急急腳行出去 真係好撚肉酸
唔係話唔比你試 但你每隻味都夾幾舊唔覺有問題？食完一啲唔好意思都冇 下個星期又再入黎食 我地啲sales係睇在眼內不過冇得出聲屌你地姐
如果你地係大方啲講返句唔該再出去我地都順氣啲

做緊服務業 返到攰嗰時有客講句唔該/麻煩哂真係會好開心

對警察會唔會講

見過有兩個小學雞去m記買嘢食 其中一個小學雞畀完錢之後同個收銀講唔該 另外一個就同佢講 呢啲人使乜同佢講唔該㗎啫

大約一年前 我去買錶 目擊一單on9野：
Sales 同一枱入黎嘅客（一家三口） 講hello welcome 又講幾折咁 咁一家三口冇理到
過一陣 個老母攞起一隻睇 咁個sales 先用廣東話介紹 見佢冇反應 就用普通話
點知個老豆老母就好大反應 當個sales 妹妹係妓女咁屌 大純內容係做咩同佢講普通話 又話佢態度差（其實好好 又靚女又有笑容） 又話要投訴 同同個女講第時要俾心機讀書 如果唔係土就做死一世sale 屎
咁在場有個男客睇唔過眼 就屌鳩一家三口 大約大容係： 你讀咁多書 基本禮貌都冇 人地同你打招呼又英文又中文都講左 你冇回應 聾左咁 人地點知你講乜語言 個女咁細個 你係佢面前咁冇禮貌 係咪教壞佢呀 你話佢係番緊工對客有禮貌係應份 咁你依種人咪叫做冇禮貌囉（下刪一萬字）
最後一家三口報埋警 警察都係想hea 走所有人
而我同果個男客就留左電話 話如果靚女真係俾人投訴 叫我地黎做證

屌你，你做服務閪口閪面咁唔通仲多謝你咩

係

我無時無刻都會講 會講返byebye個啲，心情差先唔講

仲有個乜撚野傷殘人仕協會主席住我樓下，開門俾佢，唔講唔該唔緊要，個樣仲要鳩撚屎，抵佢傷殘，利申:本來唔知佢係主席，係電視見過佢先知

我多數都會講 有時又怕好突兀
但應該禮多人不怪嘅
好似順手㩒lift推門都真係順手
請人地幫手 人地返緊工都好啦都講聲唔該
同埋落機同空姐講byebye 都係一種禮貌

講開唔撚該，多撚謝

最唔識講既係sorry

叫人借借都係閪西+粗聲粗氣：唔該！

你唔交貨做咩我要交貨
總之sales 好禮貌我會好禮貌對返佢
佢西面我實西過佢

我都係 已經慣左
唔講又好似好無禮貌咁

踩到你撞到你都唔講 係咪咁無家教
依家啲細路唔該對唔住都唔識講 老豆老母無教
利申：補習撚 細路唔講唔該唔理佢

我都係，出街食野叫餐都：唔該，要個xxxxx，唔該

上菜個下再：唔該曬！

睇下有幾西 有d直頭動作語氣都明西鳩你個d我實講野潤下佢

坐地鐵，D人連唔該借借都懶得講，就咁撞埋嚟

自己會唔該前唔該後 人地有心情既話聽到我句唔該都會點頭微笑甚至話唔洗客氣 甚至sales同我講拜拜我都會同佢講拜拜

如果講完我唔該你都閪臉既 或者本身已經閪咁我唯有都閪下你

其實唔該前唔該後係屋企人教出黎 細個教開你講大個自然有講唔該既習慣

你老母飛 你老豆走

人哋冇禮貌係人哋嘅事
你冇禮貌就係你嘅問題

出街食親飯都會同啲waiters 講唔該

係咁架啦
唔通下下講 呀尼吉多咩

唔該唔該唔該唔該

返過服務業兼職之後就知
客人一句唔該其實好窩心
所以出街食飯好自然會講聲唔該
唔難既其實 講完大家都開心

冇糧出架？
唔鐘意唔撚好做囉

只要記得"禮多人不怪"
有時就算講完 "唔該" "拜拜"
對方無反應 (亦其實毋需咁計較)
都唔使咁慳嘅
講多兩隻字啫

有時㩒停人哋部lift
要人等埋你
入去講句 "唔好意思"
個氣氛都和順
唔係話你做錯咩
但人哋真係畀你阻咗一阻嘛

有邊個鍾意出嚟做
可以唔鐘意就唔做就好

唔好講廢中廢老，啲後生嘅一樣咁冇禮貌，好明顯地幫佢拉住門俾佢推個喼出黎，一個微笑都冇，一啲表情都冇，望都冇望過你一眼，痴撚線

呢啲相對嘅
細個嗰陣我都好有禮貌好肯幫人，但當人越大就越發覺你對人有禮貌，其他人係唔會欣賞，甚至利用你對人嘅“好”，成個社會都變得奉旨。

去餐廳食飯唔該前唔該後，但人地都係閪你面，掉你碟飯、餐具落枱俾你，你係咪都繼續唔該佢？

既然個社會冇人會欣賞呢啲行為，我做嚟做乜？為左自我感覺良好？定係用自身行為去感化人呢啲左膠思想？

之前有人話我做乜賴落香港度，屌，呢個post係講緊香港人吖嘛 喺香港做人乜都係計有冇着數㗎啦，咁喺香港做好人有禮貌有咩着數呀？ 你可能會話我功利、斤斤計較？ 係咁㗎喇，你第一日落嚟香港呀？

番既工係接觸大陸人講 其實大部份都有禮貌 問野會講不好意 問完講唔該
但中女客好多西面老奉咁 好無禮貌

睇下日本嘅服務業
再照下鏡望下自己

講真我喺日本好樂意講唔該
但喺香港見到有啲塊臉西到，都係不了

有冇人上巴士會講唔該

見到大陸西都想屌7佢

你當然有你嘅道理
但係有時就算講完唔該/多謝etc，對方有無反應
其實亦都唔需要咁計較，反正都只不過係一句

一樣米養百樣人，一定會有d有禮貌嘅人，亦都一定有d冇禮貌嘅人
只不過就係睇你選擇做邊一類型嘅人

呢個問題就係因為果啲仆街老屎忽做出嚟...成日主張咩
"成日講唔該好似唔係自己人"呢個思維...之後就演變成講唔該都好似好蝕底咁,出到街都唔會同人講唔該,當人地幫左佢之後...

我係尖沙咀返工，都唔少內地人，有時內地人比香港人更好禮貌

禮貌真係好重要，無禮貌真係通常都on9仔黎。

你想聽咪錄起佢loop

有次去天仁，嗰時禮拜日點幾兩點，竟然得一個學生妹咁大嘅女仔做
佢係咁沖係咁沖，根本唔得閒處理收銀，我就排第一冇咩所謂，後面啲中女有啲鼓譟，feel到個妹妹開始滴汗，啲汗水一直由髮鬢，流過v型嘅臉額，將我嘅視線帶去淡紅嘅嘴唇，然後水滴慢慢慢慢累積，開始無力留係下爬⋯⋯滴！汗水就流入峽谷，為高山之間嘅幽暗帶嚟一點點嘅亮光..

之後我就話「慢慢，唔急」
佢搞掂啲單，再簡單清洗一下啲器具，就嚟收銀
其實見佢咁辛苦，大家都可以禮貌啲啊！所以我都有講唔該、辛苦晒咁，啲中女就西晒面咁唉
之後佢畀我被嘢飲我，我都係唔該晒辛苦晒咁，佢望著我講咗句「多謝晒你」

大家都禮貌啲，應該成個社會都開心啲

係，好多時商場門口都有啲閪女人,見佢推住bb車我行快兩步幫佢地開住門，直行直過唔該都冇聲，望住佢地啲仔女有個咁既阿媽，應該九成都唔識教佢地 ，第時都係做MK架喇

點解同人講聲唔該都咁難
一句唔該做死人又咁閒

點解普遍人都討厭讚美人地全家
反而侮辱既說話一講就大把
要佢開口講聲多謝佢話「你無野呀嘛?」

家陣公司無出糧比你?
我入得黎預左享受嫁啦

講過好多次，但連登d盲反支那嘅毒撚中大學雞不願面對，做下服務業就知

要做個冇禮貌嘅人先可以享受？
你有禮貌就唔識得享受

on9 post, 仲要咁多人like即係證明連登勁多低下階層

大陸人只係目中無人，如果佢發現有人（雖然難度較高），都會有禮貌
香港人係直接對人冇禮貌

坐小巴習慣落車講’唔該司機’
但係見到西嘅司機我會黑面乜都唔講直接落車

做語言治療師，越有錢越冇禮貌
基層反而多返啲禮貌

細個冇呢個習慣講
出左黎社會成日講

做過服務業之後成日講唔該
就算啲呀姐來趕客快手收碗都照講

對專業人士有禮貌啫

做過餐飲
送外賣去啲公屋地方
閪到仆街

對住港豬我都係不了，我已經冇晒耐性

冇事冇幹唔好搞我，否則我只會講屌你老母

我次次都講

個人修養嚟

你做係做俾自己睇

與人無尤

點解要有?
我入茶記
叫野食叫野飲
你拎黎係我應得
點解要我講唔該?

我反而係對屋企人先咁老簫唔該都無講

唔講係由細到大都冇學過
去完歐洲地方生活先知香港人咁小禮讓野

禮讓之都 香港

？

呢啲真係環境同陪養
冇得講

屌你老母

去過加拿大就知道咩叫入骨嘅禮貌
sorry thankyou welcome 多過hi hello

「應得」同「唔該」係冇關係，「多謝」就有啦，因為「應得」就唔使講多謝嘅

其實做人冇禮貌唔緊要，唔使講到好有邏輯咁

唔該

我應得既點解要講唔該?
我不嬲都唔出聲
你點解無啦啦覺得一個正常人去幫襯人要講唔該?

我乜鳩都講唔該
我發現老個一代都唔太會講

其實後生個批會唔會好D?
自問出街買Service/問人野/搵人幫
一定會唔該前唔該後
試過比人話：呀！好少後生仔好似你咁好禮貌 唔該前唔該後 不過好事黎架！禮多人不怪呀嘛！

首先飲食服務從業員要改善自己的態度，唔好黑口黑面又無禮貌

成日講唔該 人地都係打份工姐 但 閪我面先既就除外 我會串過馬撚

有啲人就算「唔該借借」都西起塊面用把港女聲黎講

係呀，人地返工做侍應比野你食係應該做既事。
但佢都可以選擇掟碟多士落你檯面比你食，而唔係輕輕放低喺你面前架。

做人做事好多野都係雙向架啫，你返工交份report比老細，老細同你講句唔該，你都開心啲啦。

講唔該兩隻字，人地又開心啲，你又冇蝕底。
可能佢對得西客太多，聽到你句唔該之後開心起上嚟沖多杯靚奶茶你飲呢~

都係嗰句啦，人人都想比人讚下鼓勵下既，香港人人都要返工做狗受氣，對自己香港人好啲啦，莫以善小而不為

受過高等教育既係好好多，讀u嗰陣都體會到大陸人唔同出身係有唔同教養。

老實講，唔該依兩個字真係幾撚難聽吓

情境一：撘窮民巴或農民鐵港豬要落車
先擺出一副屄臉，之後有理冇理開始唸「唔該」金鐘罩心咒，配合住一副狗衝嘅動作，簡直當咗「唔該」依兩個字可以見神殺神、見佛殺佛。

情境二：港豬入到餐廳食飯
最近發現，「唔該」心咒仲有急急如律令嘅功效。港豬越大聲叫「唔該」，嗰啲待應就即刻好似變咗僕人一樣，言聽計從。但如果叫得細聲啲，個「唔該」心咒又唔知點解好似冇乜效咁。

所以「唔該」依兩個字係極具攻擊性嘅咒語，唔可以亂用

有次去商場女廁，打開左大門，門後係一條只過到一個人多少少嘅通道，通去廁格。我行左入去條通道，通道盡頭有個大肚婆想出去，擋住左條路。如果我讓佢，就要後退四五步出返女廁大門先讓到，而佢只要側少少個身就得。我話唔該等佢讓，佢大大聲咁講：唔讓人，賤格！

雖然係大肚婆，但係咪郁一郁個人都唔得 大肚婆嘅老馮態度拍得住廢老

你serve 時有禮貌，我都會有禮貌。反之亦然

呢樣又岩喎 學生妹 十幾歲果啲真係無乜禮貌

香港人連對唔住都唔識講
多人既地方比人踩到或撞到
D人都唔會講對唔住或Sorry,而係就咁行左去

咁出面啲人一定覺得你好無禮貌

劣幣驅逐良幣
有時你好禮貌人地就當你好恰

終於有人出聲啦 好撚香港人買小小野當自己係神？呢D西客要求好多，又要好服務，怠慢小小又要投訴又點點...食屎啦。以為自己識投訴好撚威。其實連側邊好多人都暗地裏屌緊佢。

講出黎心情好左好多

If you can't beat them, join them
香港人只會越來越閪，香港亦然

做服務業係咪好在意人講唔該？
我自己做過就覺得無咩野

利申 平時買野比錢會講唔該找錢又會講，走都會講
搭小巴的士落車都會講唔該

做服務業真係好考EQ 好多閪客當正老馮 講野又串
明明內心好想屌鳩佢地 表面又要扮無野 打份工姐 尊重下人都唔識
講真態度好少少 幫你辦完事 講返聲唔該就算係假意都好 幫你做野既個心都舒服好多囉 大家又開心

吊 錯手負皮 好內疚 對唔住樓豬

就算點都一定會講唔該 呢啲係禮貌

唔該其實點解？啫係thank you？

做過服務業都知內地人比香港人
更好禮貌

當你好恰 同 你個人係咪好恰 係兩回事
試過去鋪頭仔換貨 個sales見我唔該前唔該後咁想換貨
就串串貢話冇得換又成
咁咪理直氣壯話買時有得換bababa咁
佢咪死死氣要換俾你
睇住佢由串咀變鵪春仲過癮

我都覺
但有時係咁，世界係點我地改變唔到，但至少我有做到我應有既禮貌，應有既態度，有時做好人，唔係為咗人地，而係為咗自己既個人修養

出糧畀佢係提供服務畀客人
就唔撚係包烚熟狗頭對住你嘅
你唔撚識尊重人
做乜撚要尊重你
想人當你大爺下次問吓人要額外加幾錢先

入去買野睇野又真係唔會講bye bye
反而餐廳如果staff主動講，有時會同佢講返bye bye

屌撳錯咗負皮

如果我幫人拉住門 我唔會想對方講唔該
因為我唔想覆 唔洗客氣

抽埋加拿大軍隊sniper世界聞名

有啲人講唔該 係閪住講
真係唔撚該你

呢啲基本禮貌真係好重要
有時候返工啲客同我講咗聲唔該
心情即刻靚哂
但香港人真係好撚無禮貌
衰啲講句，大陸人其實仲好禮貌過香港人

你咩態度我咩態度